[平行時空] 林鄭:大嶼山填海方案反對聲音已較小

《施政報告》提出「明日大嶼願景」，計劃填海1700公頃。行政長官林鄭月娥表示，大嶼山填海方案反對聲音已相對較小。

林鄭月娥在電台聯播節目稱，現時不能再停留於為填不填海作諮詢，而大嶼山填海方案反對聲音已相對較小，相反馬料水填海的方案，因強烈反對已是較難推行。

她重申「明日大嶼」計劃，沒有與團結香港基金「對數」或交流，兩者得出的填海面積接近，是因為都是用科學方法評估。

她希望外界不要太多陰謀論。香港過去出現內耗令施政延誤，政府同事為此感到沮喪，因此她要展示決心，廣納民意後推動政策實施。

有市民致電節目贊成填海，又指填海涉及龐大開支，希望政府發行特定債券供退休人士認購。林鄭月娥認為建議非常好，一定會考慮，政府未來亦會發行綠色債券。

亦有市民致電節目認為需要有人口優化政策，批評每日150個單程證配額措施，15年內就會有70萬人來港。林鄭月娥稱，單程證措施是為了家庭團聚，現時很多香港居民都是移民來港，不明白為何要排斥，又指本港面對極速老齡化，需要人才推進發展。

她重申，本港房屋發展是以公營為主，而公營房屋有優先次序，讓住在香港較長時間的市民先享有。

係咪暗示有錢人先算大聲呀屌你老母

佢個耳壞左呀

連登仔唔夠大聲 佢聽唔到

100同99既分別